**4099. – Glyceria foucaudi** Coste (ATROPIS FOUCAUDI Hackel). – Plante vivace de 60 cm à 1 mètre, glabre, à souche émettant de nombreux et longs rejets stoloniformes ; tiges robustes, radicantes à la base, à parois minces ; feuilles glauques, planes ou pliées ; //ligule ovale ou triangulaire ; //panicule allongée, lâche, à 2-5 rameaux par verticille, étalés-ascendants, nus à la base ; épillets de 10-15 mm pédicellés, à 6-9 fleurs longues de 5 mm ; //glumes très inégales, l'inférieure trinervée, d'un tiers ou de moitié plus courte que la supérieure, à 5 nervures ; glumelle obtuse, à 5 nervures faibles.//
Marais, fossés, bords salés des rivières, dans la Charente-Inférieure. = Mai-juillet.